[Canis_Major_taken_in_Jimei_University_20131123.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canis_Major_taken_in_Jimei_University_20131123.jpg "fig:Canis_Major_taken_in_Jimei_University_20131123.jpg")
**大犬座（Canis
Major）**是一个位于[天球南部的](../Page/天球.md "wikilink")[星座](../Page/星座.md "wikilink")，是现代88个星座和[托勒密定义的](../Page/托勒密.md "wikilink")48个星座之一。它在[拉丁文中的名字是大犬](../Page/拉丁文.md "wikilink")（great
dog），与之对应的是小犬（lesser
dog），分别指大犬座和[小犬座](../Page/小犬座.md "wikilink")。此外，银河经过了大犬座区域，其边界内有好几个[疏散星团](../Page/疏散星团.md "wikilink")，最著名的是[M41](../Page/M41.md "wikilink")。

大犬座内有[天狼星](../Page/天狼星.md "wikilink")，由于其距离太阳系较近（8.6[光年](../Page/光年.md "wikilink")），并且自身也具有一定亮度（[绝对星等](../Page/絕對星等.md "wikilink")1.42），因此是地球上夜空中最亮的恒星。相比之下，该星座内其他较亮的恒星则是距离较远的高亮度恒星。
[视星等为](../Page/视星等.md "wikilink")1.5的[弧矢七](../Page/弧矢七.md "wikilink")（大犬座ε）是大犬座内第二亮的恒星，也是夜空中最强的[极紫外辐射来源](../Page/极紫外辐射.md "wikilink")。
接下来较亮的是视星等为1.8的黄-白[F型](../Page/恒星光谱.md "wikilink")[超巨星](../Page/超巨星.md "wikilink")[弧矢一](../Page/弧矢一.md "wikilink")（大犬座δ），视星等为2.0的蓝-白[巨星](../Page/巨星.md "wikilink")[军市一](../Page/軍市一.md "wikilink")（大犬座β），视星等为2.4的蓝白超巨星[弧矢二](../Page/弧矢二.md "wikilink")（大犬座η），视星等为3.0的白色[光谱联星](../Page/聯星#光譜聯星\(spectrum_binary\).md "wikilink")[孙增一](../Page/孙增一.md "wikilink")（大犬座ζ）。
该星座内还有红色[特超巨星](../Page/特超巨星.md "wikilink")[大犬座VY](../Page/大犬座VY.md "wikilink")，是已知的最大的恒星之一，而同样位于该星座内的中子星
半径仅为5公里。

## 历史和神话

### 西方天文学

在古代[美索不达米亚](../Page/美索不达米亚.md "wikilink")，天狼星被[巴比伦人命名为KAK](../Page/巴比伦.md "wikilink").SI.DI，又被看作是瞄准[猎户座的箭](../Page/獵戶座.md "wikilink")，而大犬座的南部和[船尾座的一部分被视为弓](../Page/船尾座.md "wikilink")。在巴比伦的石板上记录其为BAN，可以追溯到公元前1100年。在后来的巴比伦天文学和占星学纲要中，天狼星也和战士[尼努尔塔联系在一起](../Page/尼努尔塔.md "wikilink")，并与[恩利尔的女儿](../Page/恩利爾.md "wikilink")[伊南娜有联系](../Page/伊南娜.md "wikilink")。\[1\]
[尼努尔塔和后来的神袛](../Page/尼努尔塔.md "wikilink")[马尔杜克有关联](../Page/马尔杜克.md "wikilink")，据说后者用巨大的弓杀死了女神[迪亚马特](../Page/迪亚马特.md "wikilink")，并在巴比伦被奉为主神。
而古希腊用狗的形象代替了弓。\[2\]
[Sirius_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sirius_1.jpg "fig:Sirius_1.jpg"),
the brighest star in the night sky, lies in Canis Major.\]\]
在[希腊神话中](../Page/希腊神话.md "wikilink")，大犬座是一只名为的狗的象征，它是[宙斯送给](../Page/宙斯.md "wikilink")[欧罗巴的礼物](../Page/欧罗巴.md "wikilink")，或有时被当作是的猎犬；或者是因为速度很快而被宙斯送上天空的[厄俄斯送给](../Page/厄俄斯.md "wikilink")[刻法罗斯的礼物](../Page/刻法罗斯.md "wikilink")。它也被认为是代表猎户座的猎犬之一，
协助代表猎户座的猎户追逐代表天兔座的兔子或者与代表金牛座的牛战斗。

## 深空天体

大犬座没有什么亮的[深空天体](../Page/深空天体.md "wikilink")。星座内唯一的一个[梅西耶天体是](../Page/梅西耶天体.md "wikilink")[M41](../Page/M41.md "wikilink")（NGC2287），它是一个4.6[等的](../Page/星等.md "wikilink")[疏散星团](../Page/疏散星团.md "wikilink")，位于天狼星以南4度的地方。

[大犬座矮星系是最近发现的一个环绕](../Page/大犬座矮星系.md "wikilink")[银河系运动的](../Page/银河系.md "wikilink")[矮星系](../Page/矮星系.md "wikilink")。

## 重要主星

|       |      |                  |       |        |
| ----- | ---- | ---------------- | ----- | ------ |
| 西方星名  | 中國星官 | 英文名字             | 英文含意  | 視星等    |
| 大犬座α  | 天狼   | Sirius           | 狗／燒焦物 | \-1.44 |
| 大犬座β  | 軍市一  | Murzim / Mirza   | 看守員   | 1.98   |
| 大犬座γ  | 天狼增四 | Muliphein / Isis | 宣誓的   | 4.11   |
| 大犬座δ  | 弧矢一  | Wezen            | 重量    | 1.83   |
| 大犬座ε  | 弧矢七  | Adhara           | 少女    | 1.50   |
| 大犬座ζ  | 野雞   | Furud            | 孤獨者   | 3.02   |
| 大犬座η  | 弧矢二  | Aludra           | 少女    | 2.45   |
| 大犬座κ  | 弧矢八  | \-               | \-    | 4.36   |
| 大犬座ν3 | 軍市二  | \-               | \-    | 4.42   |
| 大犬座ξ1 | 軍市六  | \-               | \-    | 4.34   |
| 大犬座ο1 | 軍市五  | \-               | \-    | 3.89   |
| 大犬座15 | 軍市三  | \-               | \-    | 4.82   |
| 大犬座17 | 軍市四  | \-               | \-    | 5.80   |

  - 天狼Celestial Wolf（井1）
  - 軍市Market for Soldiers（井6）
  - 野雞Wild Cockerel（井1）
  - 弧矢Bow and Arrow（井9）

## 外在链接

  - [The Deep Photographic Guide to the Constellations: Canis
    Major](http://www.allthesky.com/constellations/canismajor/constell.html)

[Da4](../Category/星座.md "wikilink") [大犬座](../Category/大犬座.md "wikilink")
[Category:托勒密星座](../Category/托勒密星座.md "wikilink")

1.
2.